 Урок арабского языка 
======================

Сегодня аниматоры проводили уроки арабского языка. Предлагаю ознакомиться с некоторыми словами и словосочетаниями.

**Замечание**: в арабском языке есть звук «выдох». Он похож на звук «х», но произносится просто как выдох воздуха.

**Замечание**: в арабских словах я буду выделять жирным ту букву, на которую падает ударение.

---

Сал**я**м ал**е**йкум — Привет

Ваал**е**йкум ассал**я**м — Привет (ответное)

Доброе утро — Сабб**а**(выдох) Эльх**и**ир

Добрый вечер — Месс**а**(выдох) Эльх**и**ир

Марх**а**ббан — Добро пожаловать

---

Мен ф**а**длак — Пожалуйста (когда что-то просишь)

Шукр**а**н — Спасибо

**А**фуан — Пожалуйста (в ответ на спасибо)

---

Май фиш флюсс — у меня нет денег (чтобы отмазаться от назойливого продавца)

Нам — Да

Ла — Нет

**Э**нта — Ты

Аз**и**м — Великий

---

Ах**у**йя — Брат

Охт**и** — Сестра

Аб — отец

Ом — мать

---

1 — Ве(выдох)**э**д

2 — Этн**и**н

3 — Тэл**э**те

4 — Арб**а**

5 — Х**а**мса

<a name="cutid1-end"></a>Таким образом, тривиальный разговор может выглядеть как-то так:

— Салям алейкум

— Ваалейкум ассалям

— Дайте мне, мен фадлак, тэлэте бутылочки пива

— Афуан

— Шукран